天行健，君子以自強不息

天行健，君子以自強不息

自助者天助，自救者天救，自棄者天棄

天救自救者！若是一開始被剝削，被殘酷對

待，還可以用無力反抗，或者是不知道怎么反

抗來當說辭，但是已經有人站出來了，已經有

人領頭了，已經有人當了燈火了，在這種情況

下，領導人走了，燈火消失了，那是不是那些

被剝削的人，被殘酷對待的人，就該理所應當

的去抱怨俠客們？而絲毫不去責怪與怨恨那些

剝削他們的，殘酷對待他們的人？會覺得上位

者對他們的剝削與殘酷鎮壓是理所當然的

嗎！？若真的是如此，那我只能夠用剛才那句

話再一次針對他們了。

“看！這就是卑賤的奴隸！”

我和你講道理，你和我耍流氓，我和你耍流氓，你和我講法律，我和你講法律，你和我玩實力，我和你玩實力，你和我講道理……

就是這個意思，這個世界的公道終究是力量來決定，所謂的法律，永遠是統治階層為了更好統治而立下的秩序，俠以武犯禁的說法由來已久，為什麼會說俠以武犯禁？原因很簡單，俠者有著對抗乃至是顛覆這秩序的力量，卻又不願意加入到統治階層同流合污，所以自然是百般污衊之，不如此，統治階層該如何舉著公道，舉著正義，舉著法律的牌子去打壓和殺滅俠者呢？